<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="citati1">
       <item>\'Vjeruj da možeš i već si na pola puta.\' - Theodore Roosevelt</item>
        <item>\'Život je kao vožnja bicikla. Da biste održali ravnotežu, morate se nastaviti kretati.\' - Albert Einstein</item>
        <item>\'Pokušaj biti duga u nečijem oblaku.\' -Maya Angelou</item>
        <item>\'Nemojte tražiti sretan život. Napravite jedan.\' - Camilla Eyring Kimball</item>
        <item>\'Inspiracija dolazi iz vas samih. Čovjek mora biti pozitivan. Kada ste pozitivni, događaju se dobre stvari.\' - Deep Roy</item>
        <item>\'Ograničite svoje \'uvijek\' i svoje \'nikada\'.\' - Amy Poehler</item>
        <item>\'Nikad niste prestari da biste si postavili drugi cilj ili sanjali novi san.\' - C. S. Lewis</item>
        <item>\'Najviše su potraćeni oni dani u kojima se niste smijali.\' - E. E. Cummings</item>
        <item>\'Morate raditi one stvari za koje mislite da ne možete.\' - Eleanor Roosevelt</item>
        <item>\'Sreća se često uvuče kroz vrata za koja niste ni znali da su otvorena.\' - John Barrymore</item>
        <item>\'Ostanite blizu onoga zbog čega vam je drago da ste živi\' - Hafez</item>
        <item>\'Nemoj provoditi vrijeme glavom udarajući u zid, u nadi da će se taj zid pretvoriti u vrata.\' - Coco Chanel</item>
        <item>\'Optimizam je kvaliteta koja više od svih ostalih snažno povezana s uspjehom i srećom.\' - Brian Tracy</item>
        <item>\'Ako plan ne funkcionira, promijeni ga. Ali nikad nemoj odustati od svojih ciljeva i snova.\' - Nepoznati autor </item>
        <item>\'Nema puta do sreće. Sreća je put.\' - Thich Nhat Hanh</item>
        <item>\'Ljutiti se je kao da sami pijemo otrov i očekujemo da će netko drugi umrijeti od tog otrova.\' - Buddha</item>
        <item>\'Zona komfora lijepo je mjesto, no tu ništa ne raste.\' - Nepoznati autor</item>
        <item>\'Ignoriranje boli samo će je učiniti gorom onda kada je napokon osjetiš.\' - Albus Dumbledore</item>
        <item>\'Do sreće se ne može doputovati, ne možete je posjedovati, zaraditi ili nositi. Sreća je duhovno iskustvo života punog ljubavi i zahvalnosti.\' – Denis Vejtli</item>
        <item>\'Život je kratak, živite ga. Ljubav je retka, ugrabite je. Bes je loš, otarasite ga se. Strah je užasan, suočite se sa njim. Uspomene su dragocene, čuvajte ih.\' – Nepoznati autor</item>
    </string-array>
</resources>